\section{Instruction lwv (load words vectorial)}

\subsection{Spécifications fonctionnelles}

La fonction doit écrire quatre mots dans quatre registres dans le même ordre qu'en entrée.

\subsection{Objectifs de vérifications}

Vérifier l'écriture dans les registres.

\subsection{Condition particulières}

Le programmeur doit s'assurer que chaque addresses identifié, ainsi que les trois addresses suivant chaque addresses identifié, existent et soient disponibles. Il n'y a aucunes vérifications à ce sujet.

\subsection{Sommaire des tests et des résultats attendus}

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Plan de vérification pour l'instruction lwv (load words vectorial)}
  \begin{tabular}{p{1.75in}p{3.5in}l}
      \hline
      Test & Action & [ x ]\\
      \hline\hline
      \bfseries{Ordre des mots (16~bit)}\\
      1. Préparation des données en mémoire & \texttt{label: .word \newline 0x1111, 0x2222, 0x3333, 0x4444} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      2. Chargement de l'addresse dans le registre & \texttt{la \$s0, label} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      3. Instruction à tester & \texttt{lwv \$t0, 0(\$s0)} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      4. Résultat attendus & \texttt{\$t0=0x1111; \$t1=0x2222; \newline \$t2=0x3333; \$t3=0x4444}\\
      \hline
      \hline
      \bfseries{Ordre des mots (32~bit)}\\
      1. Préparation des données en mémoire & \texttt{label: .word \newline 0x11111111, 0x22222222, \newline 0x33333333, 0x44444444} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      2. Chargement de l'addresse dans le registre & \texttt{la \$s0, label} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      3. Instruction à tester & \texttt{lwv \$t0, 0(\$s1)} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      4. Résultat attendus & \texttt{\$t0=0x11111111; \$t1=0x22222222; \newline \$t2=0x33333333; \$t3=0x44444444}\\
      \hline
      \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:test-plan-lwv}
\end{table}

\section{Instruction swv (store words vectorial)}

\subsection{Spécifications fonctionnelles}

La fonction doit écrire quatre mots en mémoire dans le même ordre qu'en entrée.

\subsection{Objectifs de vérifications}

Vérifier l'écriture en mémoire.

\subsection{Condition particulières}

Le programmeur doit s'assurer que chaque addresses identifié, ainsi que les trois addresses suivant chaque addresses identifié, existent et soient disponibles. Il n'y a aucunes vérifications à ce sujet.

\subsection{Sommaire des tests et des résultats attendus}

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Plan de vérification pour l'instruction swv (store words vectorial)}
  \begin{tabular}{p{1.75in}p{3.5in}l}
      \hline
      Test & Action & [ x ]\\
      \hline\hline
      \bfseries{Ordre des mots (16~bit)}\\
      1. Initialisation des données en mémoire & \texttt{label: .word \newline 0xFFFF, 0xFFFF, 0xFFFF, 0xFFFF} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      2. Préparation des données dans les registres & \texttt{li \$t0, 0x1111; li \$t1, 0x2222; \newline li \$t2, 0x3333; li \$t3, 0x4444} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      3. Chargement de l'addresse dans le registre & \texttt{la \$s0, label} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      4. Instruction à tester & \texttt{swv \$t0, 0(\$s0)} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      5. Résultat attendus & \texttt{0(\$s0)=0x1111; 4(\$s0)=0x2222; \newline 8(\$s0)=0x3333; 12(\$s0)=0x4444}\\
      \hline
      \hline
      \bfseries{Ordre des mots (32~bit)}\\
      1. Initialisation des données en mémoire & \texttt{label: .word \newline 0xFFFFFFFF, 0xFFFFFFFF, \newline 0xFFFFFFFF, 0xFFFFFFFF} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      2. Préparation des données dans les registres & \texttt{lui \$t0, 0x1111; lui \$t1, 0x2222; \newline lui \$t2, 0x3333; lui \$t3, 0x4444; \newline li \$t0, 0x1111; li \$t1, 0x2222; \newline li \$t2, 0x3333; li \$t3, 0x4444} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      3. Chargement de l'addresse dans le registre & \texttt{la \$s0, label} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      4. Instruction à tester & \texttt{swv \$t0, 0(\$s1)} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      5. Résultat attendus & \texttt{0(\$s0)=0x11111111; 4(\$s0)=0x22222222; \newline 8(\$s0)=0x33333333; 12(\$s0)=0x44444444}\\
      \hline
      \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:test-plan-swv}
\end{table}

\section{Instruction addv (add words vectorial)}

\subsection{Spécifications fonctionnelles}

La fonction doit additionner quatre paires de mots non signé et écrire le résultat des quatre sommes dans quatre registres dans le même ordre qu'en entrée.

\subsection{Objectifs de vérifications}

Vérifier l'addition de quatre paires de mots non signé.

\subsection{Condition particulières}

Le programmeur doit s'assurer que chaque addresses identifié, ainsi que les trois addresses suivant chaque addresses identifié, existent et soient disponibles. Il n'y a aucunes vérifications à ce sujet.

\subsection{Sommaire des tests et des résultats attendus}

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Plan de vérification pour l'instruction addv (add words vectorial)}
  \begin{tabular}{p{1.7in}p{3.55in}l}
      \hline
      Test & Action & [ x ]\\
      \hline\hline
      \bfseries{Ordre des mots (16~bit)}\\
      1. Préparation des données en mémoire & \texttt{li \$t0, 0x0010; li \$t1, 0x0020; \newline li \$t2, 0x0030; li \$t3, 0x0040; \newline li \$t4, 0x1000; li \$t5, 0x2000; \newline li \$t6, 0x3000; li \$t7, 0x4000} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      2. Instruction à tester & \texttt{addv \$s0, \$t0, \$4} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      3. Résultat attendus & \texttt{\$s0=0x1010; \$s1=0x2020; \newline \$s3=0x3030; \$s3=0x4040}\\
      \hline
      \hline
      \bfseries{Ordre des mots (32~bit)}\\
      1. Préparation des données en mémoire & \texttt{li \$t0, 0x00100010; li \$t1, 0x00200020; \newline li \$t2, 0x00300030; li \$t3, 0x00400040; \newline li \$t4, 0x10001000; li \$t5, 0x20002000; \newline li \$t6, 0x30003000; li \$t7, 0x40004000;} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      2. Instruction à tester & \texttt{addv \$s0, \$t0, \$4} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      3. Résultat attendus & \texttt{\$s0=0x10101010; \$s1=0x20202020; \newline \$s3=0x30303030; \$s3=0x40404040}\\
      \hline
      \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:test-plan-addv}
\end{table}
